屋企會有幾多生活費比大學生既你？

我就一星期得五百
返學先有 唔返學就無
原本返學都唔多夠洗
有次差啲無錢搭車返學
暑假屋企更加唔會比錢
但母親又會拎錢去賭
已知三年內輸咗十萬
嘈咗好多次都無得講
搞到迫住自己出黎炒散 自己養自己
成個暑期每日炒足十幾個鐘
真係未畢業都成身傷
有時真係諗住還晒父母啲養育費用
就唔會再返呢個屋企
完全唔明白我父母諗緊啲咩

1500一個月,依家月中已經無哂

3000底薪

咁大個人自己返part time 啦

車錢+每日$50飯錢
其他自己俾

返pt啦阿大學生 咁大個仔仲要埋冤老豆老母 有冇出息㗎

成年人自己返多啲工啦
唔洗你幫補都偷笑啦

當你柯爛屎嗰時,邊個忍臭同你執尿片抹乾淨你個核突蘿柚?
當你半夜三更呱呱嘈 唔理幾點總之要有奶飲嗰時
又係邊個捱眼訓起身餵你條仆街仔?

你條仆街仲係你老母個肚嗰時 知唔知自己有幾撚麻煩?
搞到你老母條腰有幾辛苦?

還? 你還得起?

1200交通費
其他自己俾

每個月8000
其實唔洗咁多
但係屋企人話要我學理財
第時翻工出糧就唔會唔識搞

我果時係1000蚊/月

唔賭點養你

除咗學費其他全部自己出

4年大學冇拎過
自己搵自己駛

一模一樣，多數都係洗4千之內，唔計車費

-20000
Dean List Scholarship 倒貼孝散雙親

$0

而家有5 6000 但因為我實習 0收入

其實當你搭車返學都成問題
啊媽寧願賭輸十萬都唔比啲錢你
你會點諗？
當然我有返pt 儲咗幾萬蚊係銀行
但我怨係點解比多小小我去發展唔得
同時又有錢去賭 所以我理解唔到

大把人$0蚊零用錢
靠自己補習

一張附屬卡

賭贏就唔同

12000 呀媽話要我學好理財，呢個額同大部分FG差唔多水平，提前面對下點分配，點樣可以去增值財富。

最後學左炒股炒牛熊，畢業一年，工都唔番日日睇市

中學畢業後仲拎生活費 自己都覺得過意唔去啦

零蚊
自從中學畢業之後
一直靠grant loan + part time搵生活費

0, 自己返工儲

無人
無人
無人

唔知
無

唔識點還0
利申孤兒

我當年係-3000，要畀返呀媽

啱 窮人係諗自己仔女夠歲就自力更新
搞到返pt返到讀書時間都無
要學習既時間就無晒 錯過機會就一世
有錢人就比錢仔女發揮潛能
未畢業識晒搵錢工具
要一飛沖天 真係壓力少好多
好似大家係起跑線 有錢既揸Benz起步
窮既就拉住父母加父母既父母
真係係寶特都跑輸

0.....

0

可以點諗? 佢搵既錢佢點洗關我咩事
無錢搭車返學 咪唔返學囉
學校問起上黎咪照答囉
你驚無社工幫你?

比多少少你洗唔係老憑架
佢d錢你一滴汗都無份流
佢拎去做乜都唔關你事啦

同樣你係咁坎坷既環境自己捱到出去做野
一樣可以一蚊家用都唔俾

10000 hkd 基本

因為慣左食好野

0
補習搵錢食自己

咁你點生活
無咩可能返學又返pt搵到1萬1個月
當你真係搵到5-6千1個月扣3000
以前3000一定夠洗 但依加咩都貴
再參加學會ReU應該都緊緊夠咋啵

其實當年都唔係好耐，當時pt搵6k左右，比老母扣起3k。
由於我老母認為學生唔駛用錢，所以從來無零用。
之後我老母死咗，其實我好開心。
可惜依家有個仲西嘅大陸後母。

最重要係有銀先開發到社交、技能etc
無銀咩活動都join唔到 點識人
難道每個人都認為大學似中學
真係兩回事

18000 係週末同佢飲茶同埋幫手做家務

我唔係想炫耀啲咩
反而係想講下
呢個時刻應該考慮未來點樣擺脫呢個困境
好多人實話 你屋企人比得起12K零用
起跑線都唔同位無得比

但其實12k都係來自已經分居既呀媽
我同老豆住 佢賭錢賭到中學時期搶埋我錢去賭
當年我都係即刻變賣自己手上一啲模型，遊戲王去應急
慢慢一步一步個家庭由負債到有番錢咁
係呢個過程中（由中學到HD到大學）
我同呀媽都學識左投資增值
各類都有 我自己就僅限於牛熊同股票

換個角度諗下 你畢業之後認為自己第一份工會有幾多 每個月又用剩幾多 分配比例？ 點慳多啲？
唔好每日抱怨人地多錢少錢
著眼點係如何用自身條件追回差距
無條件就創造條件
你可以話我有本所以敢投資 有得蝕
我錢就得少少 蝕埋無

無人叫你一黎咩都唔識就真金白銀去投資
去書店打下書釘 睇多約本市投資既野
過下去財經台睇下人地講咩（唔好盡信，自己分析經驗對日後更好）
開個excel 做下虛擬買賣
有信心 成功率高 再小資買 唔係下下買騰訊困啲 幾萬蚊一手 我自己都唔常買 太大舊錢壓住哂咁
有啲幾百蚊一手 當然風險大 但就係籲你學多啲先 或者一個月拎幾百出黎慢慢試 慢慢試

你話幾百蚊佔你零用好大比例
一個星期都係500蚊
我果陣未去學投資前 考個保安牌 走去做保安pt
日頭番學 夜晚做保安 第朝再番學都試過啦
一日都5舊水 最高一日1200睇地方同呀頭食水幾多
星期六日去番下pt 都抵番你兩星期零用

果陣放工搭西鐵快 但貴 寧願搭巴士慳多幾蚊
同學朋友約飯都唔多去 唔想洗錢
就算我上到大學拎12k零用
我一個月都係洗3000
剩下就拎哂去投資 最後學費自己比埋

唔好怨太多父母
當年我老豆壓住我係床 搶我銀包提款卡
逼我比密碼 搶哂所有錢既往事 記憶猶新
你媽咪雖賭 仲未去到呢一步
某啲位黎講 幸福過我

same
主要都係買下飯
不如我地互含？

*去書店睇多啲投資書 果段打錯字

大學生啦，自己養自己啦，仲要呀媽養？

0 做下pt 私補一定夠用

當年一入u就冇再比過，自己養自己，唔明你呻乜春

我讀大學之反m後就冇攞過屋企一蚊，學費問政府借，生活費返part time

一個月500
但車費已經要3-400（屯門撚
咪唯有自己返pt囉

12000基本

dse一完就無再比錢
但都仲可以一年兩三次旅行
樓主垃圾

以前

生活費自己賺
學費自己借
供多份保險比老母

講完

你屋企仲比錢你
你仲問人唔知諗緊咩?
你諗緊咩??

唔係老馮人人都要自己搵

人人環境唔同, 屋企比到資源你, 唔使出去搵都得, 除非你想搵D野做下OR 有特別野想買, 自己唔鐘意靠屋企

但係你態度係最大問題

首先 男人老狗18歲後仲要問屋企人拎錢你知唔知醜

第二 屋企人肯比500蚊一個禮拜你仲嫌少 你依家冇手冇腳一定要靠人養？ 讀大學本身已經好多時間比你去做parttime 就算timetable好full 都可以暑假返工儲定生活費 成年人問屋企人拎錢好似老馮咁 00後真係好撚on9

第三 大學生搵parttime 大撚把選擇 你揀得炒散就預左辛苦 嫌辛苦咪做其他

第四 d錢係你老母既 佢點洗 關你撚事咩

其實我怨都係得一點
有錢拎去賭但唔比仔女洗係咩道理
事實我銀行已經接近十萬
對於我黎講500可有可無
只係加生活費係父母能夠盡責任
又或者幫助我發展得更好同快
我認為怨唔係問題
至少我有行動去扭轉劣勢
問題係條氣唔順 同拎錢去倒
倒錢都正常咁我唔知咩係正常

幾萬 唔錯呀 靠自己啦

一樣
樓主月拎2000仲係到話唔會再返呢個屋企，好唔好意思呀

讀大學應該專心讀書 同埋學做人 學同人social
花曬d時間黎返pt 咁有咩意思
我果時返好多pt 搵6千一個月 自給自足 暑假就做intern 因為有人工
但返完工好攰 冇咩心機溫書
最後 冇first hon
而家諗返好後悔 應該努力讀書
join多d case competition 去下exchange 同人social 都多d野講

結論 窮人讀到大學都係輸比有錢人 錯失好多機會

有十萬又會輪流到冇錢搭車？
如果我個仔有十皮野我都唔會每個月都比零用錢佢啦
不過佢拎去賭點都係on9
十萬蚊係學生階段黎講都夠你去學下野

wa 屌
咩事呀宜家
上到大學仲要拎零用
講出黎笑唔笑死

就算學費
除非屋企輕輕鬆鬆拎到廿萬出黎
都應該自己揹返

0蚊

收爹啦 戇鳩仔 老豆老母要攪野 你阻止到?

用你個屎腦諗下啦，佢而家讀緊大學會唔會係00後啊on9仔

2000一個月包食飯車錢出街洗費
其實就唔夠洗，不過都感激老母了

用下你個屎腦諗下啦 呢屆year1咪00年囉
腦裝屎就咪衝出黎柒啦

中學畢業之後完全自己搵自己洗 HD同degree都靠grant loan
有手有腳就做野養自己啦 ptgf都好過你

一星期500即係一個月2000啦
點解可以講到好少咁

幾大啊，仲問屋企拎錢 ，高中都應該返pt自己養自己啦。你呢類裙腳仔畢業出黎一定俾老細屌幾年先識開竅

你真係冇撚腦，仲要衝出嚟柒，而家放榜未啊傻西

$0 中學畢業後都好
靠自己搵錢

一般嚟講
98年升year 3
99年升year 2
00年升year 1，即係啱啱考完dse未升學嗰班
雖則我都係90後，亦好同意你講既野
不過柒咗就認啦

點解仲問爸媽攞錢? 返下part time la

用下腦啦 知唔知呢屆同下屆既分別呀？
依家已經2018年 00年出世依家已經讀撚緊大學啦
小小數學都唔撚識計

不如睇曬成篇先再考慮復人啦
定你中文拎u睇唔明

收皮啦 低能仔 唔順超 你咪跳樓死撚左佢囉

0 全部洗費靠自己補習part time
咁大個人咪鬼攤大手板啦

你玩股票同牛熊賺得多唔多？

入左u就無拎過屋企錢
咁大個人有手有腳就去番工搵錢啦

你儲到幾萬但嫌你老母俾五百per week少
你老母月入十幾萬？
你啲錢就私有 鍾意點洗就點洗 人哋唔賭得要用哂係正經用途到 你又唔係無錢洗 就算你無買啲價錢不切實嘅波鞋潮tee 你多啲錢唔會食豪啲娛樂好啲？ 咁同賣屋企人壽命換錢洗有咩分別？
仲有十萬唔係一舖輸 佢都唔係為輸而賭 你而家問佢佢都寧願同你分㗎啦 點會寧願輸唔益你 邊有得咁計
你yr幾 我理解唔到

其實真係有好多人份pt夠自己開支咩

假設乜都要食自已

有時真係好無奈 由細到大都無零用錢 有時出街先拎錢一個月都洗唔到100 返學又返屋企食又唔洗搭車 一畢業出來做野又要比家用

比緊二千蚊家用

無錢點生活呀

屌，愚孝
不撚知所謂

生活費$0 但有比足學費

一蚊都冇
要返pt去賺車費飯錢同學費

由中三開始已經係0

夠
我一個禮拜補3日習
每次大約300 一個月3千幾
一個大學生 食自己用自己都夠有突

唔比你咪唔比你囉
你要生活費過得好啲 咁你啊媽都要生活架
賭下錢娛樂下 冇乜問題
你自己都係成年人 仲咁執著要啊媽比嗰一千幾百
好似講到啊媽啲錢一定要比哂仔女咁
佢而家唔係冇比你 你話冇比都有得講
更何況你自己都有十皮野
都夠你學下野發展 睇唔出有咩問題

$0
老豆好耐之前俾咗一舊錢老母俾我大學用，
老母買野fing9哂
仲要同我講老豆搵少咗錢
所以學費車費食飯買野全部自己交
最後year4先知係老母洗哂

每星期一千 每月四千 另加車費300-400

你理解能力有問題?
我講緊父母同仔女之間既「債」
根本無得用錢銀去計呀 膚淺撚

我無叫樓主一定要俾家用做個孝順仔喎
我甚至叫樓主捱過左就一蚊家用都唔俾

你隻眼生係邊撚度?
係屎忽就撩撚返去你個額頭下面兩個窿啦
不撚知所謂

幫我交晒學費，頭一年每月俾2000，之後我自己話唔要

小弟二年前讀HD都係2000
一樣包車錢食飯剪頭髮電話費
但係又儲到500左右 好神奇
有錢比真係好感激了
身邊好多朋友已經中學冇錢
返pt仲要比家用

0蚊
搞到我keep住番pt都完全儲唔到錢
未畢業已經月光族

而家講撚到樓主迫佢老母生佢出黎咁
你生得佢出親預撚左有呢d手尾架啦

唔知邊個唔撚識計呢，今屆00岩岩先考完18dse咋on9仔，你不如去check清楚先啦，仲係笑笑笑

讀完中學搵到份pt就無再問屋企人拎錢，HD到U都係同一份PT，月入2-3000到，係有時會有一百幾十咁既津貼。照樣有生活、有社交、同到frd出去玩。
其實賺幾多咪洗幾多，無人叫你得十蚊都仲要食五十蚊既飯架。

講到尾你咪又係怨屋企人窮比唔到你想要既生活你。

一邊就話窮人生仔
依邊就話咁大個人自己養自己
笑撚死

湊大你唔撚係手尾呀?
應該養到你幾多歲先滿意呀?
夠無人迫你係坎坷環境生活下去啦
你唔跳樓死撚左佢? 可以刷首抽喎

零
中七study leave開始就零左
只包你住同埋晚飯 間中包早餐
唯有一路a-level一路兼職
讀HD果時打四份兼職賺自己洗用

咁撚大個人入大學仲要屋企俾零用?
屌你咩

一係出去補習，一係洗以前利是錢，一係問政府借。

去咗平衡世界既連登

你自己用下個死人眼睇下自己講乜先啦 你生得佢出預撚左要幫佢抹屎抹尿預撚左煩架啦

3000包所有

以前讀U三千一個月
之後自己再出去幫人補習

屋企比唔夠零用你真係要搵份PT做

人愈大愈需要錢

靠果5舊水你等虛脫都得啦

要用就拎 多數用黎食飯飲野

每日一百 有時多d 有時少d

外國讀書。萬二蚊到啦

樓主係怨點解拎去賭都唔幫補下仲試過有次差啲無錢搭車返學

我覺得有時講人地乜乜冇意思，因為唔係你去經歷，如果你係佢可能又唔係咁講法

以前我有個朋友老豆又係去賭馬，有錢都唔供佢讀，結果佢搵到錢就冇理我老豆

佢老豆

還你老母咩

老豆老母生得下一代就要無私奉獻畀下一代

唔應該用債主債仔既關係看待父母子女之間既關係

華人就係咁垃圾

愚考撚

自己爽完啦 中出完啦 就係到怨鳩個仔係到賴屎賴尿半夜嘈住你訓，根本無撚諗過後果 根據你咁講 最撚好一出世就識自己出去搵食 兩歲就識搵埋錢比你洗等你可以係屋企無限中出tim

呢個post係好多愚孝，有d固有觀念要改，外國人會唔會走去叫個仔還乜嘢，未聽過 不過外國人個種係成長後就獨立理得你點，有d仲會係你未完全獨立幫你一把既

你條仆街仲係你老母個肚嗰時 知唔知自己有幾撚麻煩?
搞到你老母條腰有幾辛苦?

有幾辛苦呀

自己選擇生仔怪得邊個

有錢已經偷笑啦
等你還得曬，再自己生活我諗你都30歲仲無咩積蓄。思想會唔會諗得唔夠深入同遠。
自己有能力搵就自己搵啦

好耐未試過睇cm睇到發火

個老母陀仔腰痛走去賴個仔

每星期$500 仲想點
d錢係佢點解唔賭得

你都on撚尻既 預撚左?
簽份同意書就可以老憑掉尻左你當孤兒啦

你有思考能力開始都預撚左生存係煩架啦
你唔撚跳落街死撚左佢係度怨天尤人?

斷絕關係囉

又係一堆屌人收屋企錢 知你地叻啦 根本個個家景都唔同 點解成日好似將自己個世界套落人地度就覺得好合理

我都一樣
但每個月限自己用$3000到 連車錢
其餘都拎去儲

養兒防老呀,華人賤種從來都將生仔視為投資工具

好似果位愚考撚被教育成未出世已經欠落老母一身債

搞到老母腰痛 ,佢老母真係教得佢好成功

你都知唔應該以「債主債仔」既關係看待呀?
咁樓主還乜撚野?
你都係呀
係屎忽撩返隻眼裝返上額頭下面兩個窿啦
睇清楚我上面覆過乜野啦

愚考? 你考乜撚野呀? 小兒麻痺症呀?

過18歲成人，佢地已經唔洗再養你啦係咪。
點解一定要比錢你先?
錢佢地既都養左咁耐，鍾意點洗咪點洗，洗得自己開心就得啦。
你理得佢拎去賭定拎去捐呀，比得唔鍾意就唔比架啦。

同埋有無要你比家用先?

咁大個人，要發展自己搵錢發展啦，你有能力既洗唔洗靠佢地先發展到。

調個頭黎呀，你父母叫你現家比錢佢地去玩呀去旅行你都唔多會肯啦。

知唔知咩叫財務自由同財務獨立。

0
阿爸阿媽幾仆街都好 大學生都係時候自己養自己啦

係真係預撚左

如果個班人屋企人會比幾千蚊佢又唔同講法 根本每個人屋企唔同唔可以輕率批評人哋，講真如果我屋企人有錢拎去賭都唔幫我一把真係好嬲，有時做人要將心比幾

雖然不認同去賭錢
但係d 錢係你老母既佢都唔係老奉要比你喎
佢就算拎去派都係佢自由
都咁大個人仲怨老豆老母唔比錢你慚唔慚愧

真，家用已扭曲，外國人嗰種家用係只會比自己有份用個份，佢地分得好開，當你獨立左就係兩個家庭，冇話邊個欠邊個

自己選擇生存又怪得邊個?
咁唔滿意自己個老母一係獨立
一係死撚左佢啦 無謂做社會垃圾啦

好想知佢地畀幾多錢家用佢老母

家下家用變養兒防老，個好仔搵到錢就開心死，出去曬命，個仔平平無奇就怪個仔搵唔到錢，又唔去怪自己基因同比咩教育及成長環境佢，投資都要本錢啦，家下當正買六合彩咁

咪係囉 個個諗法都唔同 有啲老母覺得 佢有責任支持你讀書讀到做野為止 唔通你又屌點解個仔唔say no咩 屋企唔肯比你唔想要 咪自己搵囉 你嘅生活方式冇人judge你 咁又點解要去批評同你唔同嘅人

好過你老母教撚到你理解能力咁撚差
教撚到你日日食屋企 做廢青憤青
日日怨天尤人 老憑服侍你咁
唉 真係祝你老豆老母快撚d死
擺脫你呢個叉燒都不如既垃圾

點解唔可以賭錢?
你會用錢去食好d既食物，去買靚衫，去旅行，去玩 ，去reu ，同朋友飲杯野咁，為左咩呀，咪就係快樂同開心。
同樣，你老媽子賭錢咪又係為左快樂同刺激，大家都係用錢買快樂，既然佢無負債累累，又差人錢，又搞到屋企，咁有咩問題。

盡責?咪玩啦，養到你18歲就成人啦，仲盡咩責咩，踢你出門口都仲得啦。唔該你搞清楚父母既責任係邊先啦。

冇比
考完dse 開始自給自足

嬲嬲豬呀

我祝返你快撚啲死,你老豆老母長命百歲百病纏身

4000

大約6000-7000左右

支持樓主以後離家，一蚊都唔好比屋企，學上面d人咁講，咁你第時老母等錢洗都唔好理佢，因為d錢係你想點洗都得

0l

正所謂你點對人人哋點對你，如果你覺得個仔夠18餓死都唔關事，咁佢搵到錢你就唔好搵返佢轉頭

呢啲嘢無絕對啱絕對錯，唔需要去批評人哋有冇錯

樓主唔好灰心,讀好啲書,搵份好工後搬出黎住家用都唔洗畀

300 aud

5000

我老豆老母死撚左好耐啦
見到我無好似你個廢柴咁
佢地不知死得幾撚爽呀

你老豆老母就慘啦
望住你舊叉燒不如既垃圾頂心頂肺死
陰尻功 下世再做夫妻唔好俾人中出啦 伯母

由考完DSE果下番pt開始到到大學畢業一蚊零用都無
有時仲要幫手買哩樣果樣

淨係依個post都睇到家境影響成績
謮HD>屋企冇俾生活費甚至要養返屋企
謮大學>屋企俾幾千到過萬都有

無要生活費
講野都可以大聲啲

有個支那後母咁垃圾

收皮啦 咁撚辛苦當初就唔好生

你老母講好撚過啦

一個月三千
學費佢哋俾哂
唔多唔少雖然夠洗蓄到錢 但呢排洗大咗
等intern offer 找卡數

原來你老豆老母咁早就死

咁你咪好開心

開心架 唔洗俾家用喎
搵幾多洗幾多喎

英國jj 15000hkd 一個月左右，另有香港户口同信用卡back up，好奢侈好大洗，以後返工人工一定冇咁多，唔知點算

起碼我雙親仲係到,身體健康

我都係祝你早日猝死等你落去同你老豆老母團聚盡下孝道啦

你其實係咪假膠

5000$ + 附屬卡，屋企人只想我努力讀書，平時唔比我番part time

愚孝撚原來都會因為雙親早死唔洗畀家用而開心

承你貴言啦 生死各安天命 我又無所謂既
點都好過你老豆老母死撚左
你落去相見面阻阻啦

講得咩靠自己呀個啲肯定係窮撚

如果屋企有能力養佢地個個月比多多錢洗仲會唔會咁有義氣大大聲話咁大個人要自己搵食一蚊都唔拎屋企

肯定多謝媽咪之類

好恐怖 賭輸十萬都有人合理化...無野好講

零
學費grant loan 依家做野自己還
零用就努力幫人補習
仲要有時仲請返屋企人食飯
幾時都覺得自己花自己賺的錢係最爽

當時屋企人唔太想我返學個陣返工 所以每個月會比5000我 係比我出街食飯個d 唔夠可以再r下 車費唔包係入面 會額外比 所以個陣用錢好鬆動
不過到grad左出黎做野 屋企又斷糧個陣都幾後悔 因為發現原來自己係完全唔識儲錢 所有野都好勉強 我fg個陣我見我有朋友已經有6位數積蓄 但自己户口得個幾千 之後先識理財

緊係人生有幾年完全唔洗擔心錢會好過D啦

咁咪好 專心讀書
得閒學吓投資 真心無壓力

一個仙都冇
自己搵嚟用

咪理D on9講野...唔識理財出左大學咪一樣會唔識學到識
同埋係香港一個人冇可能唔靠屋企長大成人 由小學派位果下已經睇你住邊分去邊間小學...
只係靠多靠少 如果起步果陣有人幫令你快速自立到緊係有人靠好D

中五已經自己返工洗自己

仲好自豪咁

Sor ReU係為咗識朋友(靠自己努力差唔多咩系都識人)
由中學畢業無去過旅行
玩樂係打機同做運動 洗都唔多過200
飲野更加無可能 我唔飲酒
仲有成個暑假都返緊pt 基本上1星期得1日假
純粹唔明投資係澳門將枱 會值錢過
投資係一個讀醫護既學生身上
更唔明賭輸錢可以同玩樂比較
玩有好多種 享受有好多種
但拎錢黎輸黎換快感？仲要十萬？你真係傻咗

交通費+250蚊一個月

就係囉，為人父母都不為自己兒女打算一下？

有時同老母傾 第出黎做野搵3萬 未有女朋友前每月比1萬
就算搵到 每月比5千我信都有能力
只係唔明白點解佢唔制
500對佢黎講又唔係大數目 唔過大海賭
賭馬賭六合彩都無啦(仲係次次賭輸又賭
所以咁著數都唔肯 唔理解 我都唔想做不孝子
有啲位你識做時我蝕又點話
但唔識做就...

仲讀緊書嘅話父母點都要翻啲洗用個仔女for基本生活需要
btw其實樓主一個星期有500應該係夠你自己個人洗用啦
要享受要買嘢果啲就靠自己翻工
唔知你點用，我一個星期500嘅話加埋有翻工我覺得好夠洗了

投資，何解要投資係你身上，加上你媽係投資緊咩，係賭緊錢，同埋就算投資，可以投資係其他野度，搵到既錢佢點洗都得，係咪。

每個人價值觀唔同，你同你媽係獨立既個體，所以大家對錢既概念唔同，點解要逼人跟你個套呢? 奇怪

同埋，就算佢係拎錢換快感又點，錢係佢既，鍾意點換就點換啦係咪。

就好似你咁，你鍾意打機同做運動去享受，玩樂，你媽鍾意賭錢去享受，玩樂，大家興趣唔同，又要講? 係有好多種呀，咁就係鍾意個種，每個人都係有種特別喜歡，係咪? 你媽唔享受，唔喜歡第2種咁點。

同無人係抱住賭輸既心態賭，就算結果係輸，佢享受個過程，個活動。就好似你做運動，踢球為例，邊個落場預左輸波，就算場場輸，都係會繼續踢，因為享受個過程，明嗎。

你諗唔諗住係屋企住架比家用?
你係屋企住 ，佢要你比1萬都要比啦。
你唔係屋企住，我諗租屋個d洗費仲多過個1萬，除非你住劏房。

你要明白 我依加未畢業差都唔多有十萬
努力啲讀書 遲啲我會做醫護
識飛係遲早既事 問題係我會唔會飛返黎
定一去不返 我窮但我勤力過隻牛 去邊都搵到食
同埋我唔認為讀護士要比家用
老一輩學護有唔少人讀唔到
都係因為屋企唔夠資源比佢地讀
但諗吓如果佢地讀到呢？
個個依加管理層啦 仲洗捱咩

我做人老母唔會佢18歲成年仲讀緊書就斷佢零用囉
講緊樓主個case係佢媽咪寧願拎去賭 都唔比佢
如果娛樂>仔女生活質素
佢老母點解要生個仔出嚟
自私嘅人係佢老母 唔係樓主
乜嘢叫唔比就唔比
屌 心痛樓主 有錢拎去輸都唔比個仔

荃灣九龍灣仲有工廈可以住

讀醫護喎，你要真係講數話投資係你身上就唔該講清楚比到咩回報佢地，同佢地需要咩回報，咁先有得講架，你一味得講值得唔值得，盡責唔盡責，不如諗清楚你呀媽要咩啦。

比回報，你可以叫佢比夠10萬你，但你要promise 到幾耐比到幾多錢佢，等佢可以用，咁佢鍾意拎黎做咩就唔理啦係咪，仲要應承到你媽限時內比唔到要點，會點咁。

等價交換，如果你真係好想佢地投資係你身上。

其實都岩
不過最記得fg個陣未有工 又唔識死 以為個斷糧係講笑 得返萬幾仲走去旅行同買條幾千蚊既鏈 之後就真係食屎 信用卡又比人cut 同真係冇再比錢我 返黎返pt第一個月未出糧 連飯錢都冇 要問屋企借錢食飯 比人鬧到仆街 話之前比咁幾千一個月你 差唔多乜都唔洗你比 你都可以無錢？ 之後都未知死 係後來見自己月月清 仲要有卡數 個陣就真係知死

無

經一事長一智

講真 當年扑嘢唔戴套 好啦 比你地搞大個肚喇 有小生命喇 就知要負責任啦呀嘛 唔係屌緊生仔就係錯 但好多上一代嘅人都生完就算 有種餓佢唔死=養大左你 唔該出身之後比足家用嘅父母 特別係窮父母 唔洗講呀大家呢一代都知要喺香港生活得好係唔容易啦 好多人連自己房都無架 仲要自己carry返自己 點解咁多人講到18歲考完dse就算係讀緊書都唔應該洗屋企人錢咁 唔係講緊去旅行追名牌wor 係必須比嘅生活費呀

大擺人18歲讀緊書自己搵錢自己用，住屋電費屋企飯提供曬比樓主，佢現家唔係屋企輸到仆街無錢無飯開，同埋樓主都有講番學個陣係有零用，放假全free點解可以搵錢自己洗。

同埋就佢媽擺d錢係度唔比仔你會唔會覺得無問題? 變相係賭錢有問題啦你覺得，但錢係佢媽既，點用係佢既事啦。

另外，樓主上面所講既野顯示到其實平時唔洗點用錢，無話咩提唔提升生活素質咁

樓主有10萬儲蓄，真係提升唔到咩？定係唔想洗自己d錢。有10萬 用錢搵錢方式每個月搵多幾錢我諗唔難。

同埋父母責任只到18歲，18歲之後已經無咩義務。

所以父母唔比應該點算?

我覺得冇錢係香港生細路依件事本身已經好不負責任

六千

有幾多錢先夠?

其實成個post係講呢樣野
同點解唔比$我輕鬆啲去發展
唔知點解咁多巴絲一黎就插
細佬係窮拎都爬到入u
唔小心靠自己搵咗十萬
對自己對家族責任算係咁
態唔態度 真心睇事實同結果
有無人讀緊書靠自己搵十萬？

更甚如果唔用十萬去賭
反而去培育吓小弟
小弟資質唔算太差
我相信他日出人頭地未嘗不可
或者培養吓情誼 媾返個未來新抱都得
老母應記大功 功不可沒

但係十萬倒完又倒
贏你就話有快感有高潮
輸咗我老豆同親戚都會屌
仲係三年間來來回回輸
最慘我老母管晒全屋啲錢
輸係輸埋我老豆份糧
呢啲壓力你講就易
我仲讀緊書 原本啲病理就夠煩
比埋呢啲煩 你地估真係好易處理？
唔夠硬淨都心理變態

有呢位巴打support 真係千里遇知音

講得難聽d 出唔出世 我無得簡
個老母老豆唔養你 係佢地錯
你將來投身社會一蚊家用都可以唔洗比
生你出黎辛苦 呢個係佢地既決定帶來既後果
總唔可能是但養大你就算

還好我雙親都好愛我 我都好愛佢地

我愛你啊絲打

唔俾錢我，一個月可能比一次100我做車費

係我眼中 黃 賭 毒 無分別
好玩唔玩學人賭 無計傾sor

好起碼夠錢比細路補習上地區band 1同三大
最好可以俾埋大學學費同生活費等佢可以專心讀書搏1st hon/做intern

仆街到連比細路補習既錢都冇/賭左/唔肯比既老母都唔少...

比曬都天資唔得點算

唔知你經歷過啲/背景係點 會覺得養到18歲就盡左責任
我覺得你啲留言嘅內容反映出你無咩家庭觀念
好似仔女大個左就唔洗錫咁樣..
會覺得到左某個位唔該要靠自己
親情唔係咁 睇樓主本身打嘅內文
話返咁多日工 未grad就周身傷
問心 我係佢屋企人我唔會捨得
可能我係人地家姐 代入去 我好心痛
有能力輸十萬 我寧願留返嚟請細佬去旅行之類
我覺得用賭錢去換快感都唔比零用讀緊書嘅仔 係錯
可能一陣又一大堆人話我先係最錯最自私嘅人

係呀 我都唔明d死窮鬼點入到band 1同3大 仲要有d自己搵生活費都 1st hon到

都唔公平 ，明明我咁有錢，父母又唔會賭曬佢，又名師，都1st 唔到 仲要去外國讀，你話個社會幾咁唔公平。

我覺得以上既野有錢先可以做，政府可唔可以禁窮人生仔 ，咁就唔洗搶左我地d學位，人人有first hon

1.攞個degree去考高級公務員/主任級紀律部隊
2.學一樣樂器到演奏級再去琴行教人

$0
自己補習賺錢

你不如睇下醫生，可能有ADHD影響成績。

屌你真係好on9剩係識怨怨怨
條命係整定嘅 老豆老母都係剩定嘅
佢唔比咪自己搵囉
一個成年人有手有腳搵十萬就覺得係父母欠左自己
叫完春好快d諗諗計點脫貧 唔好剩係當自己悲劇主角

我想做你個仔
就算係廢柴都會有機會升級做超人
親情係至死不渝
無可能見住我老母輸錢都唔比佢停
錢係佢 佢點洗係無錯
但係我角度 家庭永遠係互相影響
一方有難 四面難支
除非真係斷絕關係 先唔會有影響
我又做唔出又無能力做
但又比老母既自私行為夾住
Anyway 細佬係想睇吓大家大約底薪幾多同呻吓

所以唔比點算？？？
所以咪要靠自己搵
所以樓主而家自己辛辛苦苦學業加賺生活費兩邊兼顧
返工返到傷 試過差啲連車錢都無呀
係咪連上討論區比佢呻下都唔比呀？
有委屈唔呻下收收埋好大壓力架 傻架

家庭觀念就唔係寵，係教育，我父母係教我18歲就要試下開始搵自己洗費，除左好山窮水盡之外我都唔會問屋企拎錢。

自己搵零用，搵洗費係一個經歷，就算去旅行都係自己搵錢，點樣搵錢係要思考，如果以樓主既工作時間係必對可以搵多一倍，與其要同屋企人為左錢嘈，不如曬多d時間諗下點用少d時間搵多d錢好過，仲叫人投資係佢身上喎。

搵左錢個一陣就周身傷，咁岩岩出黎做野個d點算? 奇怪

都係個句，個筆錢唔拎去賭，咩都唔拎去做，但點都唔會比樓主，例如去下旅行咁，你又會覺得點。

同埋咩叫岩同錯，假設佢賭贏係咪又另講。唔好講咩岩錯啦，簡單睇個情況，佢媽點都唔會比錢佢架啦現家，樓主又唔識講數，又有手有腳，仲有成10萬私人儲蓄。

到左某個位靠自己係好合理，每個人遇既情況唔同 ，有人成生人都可以靠屋企，有d 16 歲就要開始靠自己。

到左某左位人就要靠自己，多數都被逼啦緊係，18歲 岩岩入大學呢個階段，仲叫有依靠既時候開始學依靠自己係咪好合理。

希望你快d斷絕關係 出黎住啦
咁就唔洗為錢同屋企人煩啦

上面啲人無情無義，18歲就=踢出家門唔理佢搞唔搞得掂？實際做人唔係咁做啊，唔知你有冇打算生兒育女 ，屋企人就係要互幫互助，唔係話一定要父母比零用既問題，而係拎晒屋企d錢去賭，跟住個仔點樣都唔洗理，自力更生返兼職就代表好？如果個仔留番啲時間用嚟溫書或者休息，而唔洗為幾百蚊頻撲，咁係咪對佢好？你話屋企冇能力就冇得講，有能力都唔幫就係問題

一個人有心去讀諗唔到做乜唔幫

管晒成屋既錢而唔係為家人

係呀，所以我先係UCLA讀書，個度都好多窮人first hon架，唔知又點做到架呢。

人窮志不窮，窮不是要怨自己父母，多的是感謝父母辛苦養育之恩，不離不棄，靠自己努力成功再養番自己父母的這裏多的是。

怨天尤人，踢球總是地硬，埋怨出身和環境，不懂去多花時間改變和建造有利環境，最後人生的失敗又怪在出身。

拎曬? 邊度有踢出門口?
學自力更新係唔好?
有10萬儲蓄為幾百?
互幫?定單向?

當你身邊fd個個月有5000洗加老豆老母找卡數，而你自己死補難做pt先養得起自己真係好無奈

3500/month

你自己話18歲就成人，就算踢出門口都冇問題，3萬輸十萬係咪唔係拎晒唔知，但一定唔係細數目，你咁講生個仔出黎做乜，唔生一天光晒乜苦都冇，如果佢唔係被迫都唔洗出去搵呢十萬，佢犧牲左佢嘅時間同做野令到自己一身傷（唔知佢做乜）唔生就唔存在幫唔幫啦係咪？你睇得太多勵志故事，最好日日返10幾個鐘跟住訓幾個鐘頭跟住就考大學係咪你最滿意呢個故事，一樣米養百樣人，講唔埋收工 其實樓主都係怨下，最後都係靠自己嫁，佢屋企人唔幫，樓主可以唔養佢，我都係咁講

樓主就係因為未grad 又趕住搵生活費 喺未有學歷而又急住賺生活費嘅情況下 要返炒散 唔知你返過炒散未 係就係人工相對較高同即pay 但係返一日已經可以好攰 整親傷左真係唔出奇 你拎fg啱啱出嚟做嘢嚟比 會唔會有少少unfair.. 如果樓主父母係拎啲錢去旅行 我相信佢個心一定好過好多 在我而言 賭呢樣嘢 贏輸都係不該 如果你要講到賭一世都贏會發達 吹捧賭博行為嘅話 我覺得無討論空間 我唔覺得我嘅諗法叫寵 人到某階段要靠自己我認同 但至少 仲有能力嘅話 我希望 仲讀緊書嘅未正式面對社會嘅時候 係生活得輕鬆 返pt係真係返pt 唔係要搞到返到ft一樣咁嘅工時 往後仲有幾十年去比佢體驗社會啦係咪先

條友弱撚智
前設係樓主要還先計數 成段只係講人哋付出幾多無話俾佢揀出唔出世 要唔要呢種生活 成日拎自己無得揀投胎出嚟打飛機
學你話齋 根本由頭到尾生命權利都掌握係自己手 你要繼續定係意識自己失敗,絕望，去了結自己係閣下自理 無人逼你繼續生存係呢個"你無揀過要出世嘅世界"
講到咁悔氣 唔好淆底就得

連學費都自己出

你睇下樓主講乜撚嘢先啦 佢要還返俾人阿 所以樓上講出一字一句甚至計埋水電煤都應份計埋啦 唔係點還 督手指呀？

加油 頂唔順就搵學資處

有搵 諗起要還就頭痛

究竟正常大學生課餘parttime可以搵到幾多錢 個撚個都自給自足又俾家用
屌你炒散炒到仆街先得個五六七千 自己用得黎已經好難儲錢

暑假返會所65蚊1個鐘
每日炒9-13個鐘
燒晒幾個sem break就有十萬
但返工就會無咗全日
變咗幾個月返工放工再返學放學

覺得仔女要"自力更新"唔收零用既點博呢個point
讀完大學靜係識做pt 股票都唔識炒既係咪叫自力更新

你有冇諗過窮人入面都可以分階級
窮都可以生活安定...只要生活安定有環境讀到書就有機會成功

你大學見到既窮人只係窮，但通常屋企支持佢

香港地冇老母睇住窮人基本上係入唔到band 1，自然冇大學讀，入band 2只係成績差，入左band 3最差最差果D窮人點？係連中六讀完都有問題，仲講咩發圍？冇留案底用毅進做到慈母已經偷笑。

做人有得選擇邊個唔想過好d.有能力幫佢一把，佢完成目標出黎回報父母多好，唔通叫兒女捱死自力更生就一定好？各人有各人諗法

小弟正是band3出身

學費借loan,生活費自出,16歲開始自己養自己
有時糧尾問屋企人入50蚊入八達通,呢件事老母可以唱足一個月直到我還番50蚊…
然後又成撚日問點解唔儲錢
儲你老母就有份
雖然我可以番多D工搵多一千幾百,但咁做人有咩意思
仲好意思搵人地同我比
你拎幾多資源黎教我養我阿,人地由細教到大,點撚樣比

支持巴打上進，你D中學同學點？

我明你啊 識好多人都係咁做法
我係唔撚知其他人係到鬥唔拎屋企錢做乜鳩
日日番工放工 月月清好撚開心?明明屋企人每月分幾千俾你 讀書個陣已經輕鬆好多 都係要格硬j自己自力更新
定係個post個個大學生都幫人補習教呢樣個樣又freelance咁 輕鬆搵好撚多錢?

band3都唔收我,但都入到U,老母都重係睇死我
當我係狗咁

係香港地所謂自力更生係賣時間比老闆，係唔會學到任何野

我band3轉校去band2
我個年dse全級二百幾人
入大學十隻手指數得晒
有幾個有錢就去外國讀 轉個彎入返3大
有幾個直情唔返香港 因為無咁好搵
Band3個班就唔知

我返pt果時都要比家用 搵3000佢問我攞晒3000 話幫手交保險喎 我真係攞唔出果時 佢又屌我話我第時一定唔養佢 大佬 我真係冇呀嘛 你仲想我點

香港父母所謂自力更生只係唔想洗錢係你身上既謊言

窮唔埋怨得父母? 屌佢地兩句都唔撚得?
以前香港努力肯做就儲到錢買樓 做人做到佢地咁失敗 仲要唔理仔女出世比到啲咩環境仔女生活 埋怨下有咩問題?
你響UCLA讀書 唔知你有錢定冇錢啦 但我想講既係就算你窮你拎scholarship入UCLA都好 唔係個個都咁聰明 有時幾努力都好你讀書都係會唔夠人地勁 天資根本冇辦法改變
當窮撚到一個點既時候 你發覺有父幹同冇父幹既生活差幾遠 機會差幾多 仲點感謝?
講得呢句既睇怕你都唔後生 根本唔了解而加香港既外在環境同社會基層現況
就睇窮人入大學比率已經係證明有錢同冇錢對一個人既成功或者失敗有幾大影響 基層學生入大學比率有幾高?
靠自己努力養番自己父母既係仔女本事 我唔會話父母唔take credit for it 但你講到埋怨下發洩自己既情緒都唔得 你真係on撚9

情感勒索 我今日係商務睇既一本書

沒有最差只有更差

唔想投資響自己仔女身上又要求回報 窮人思想養兒防老

外國D自力更生咪又係窮父母先講
有錢點會想仔女辛苦

同埋下下自力更生 D音樂世家醫生律師世家點黎

佢會話你入唔入到大學唔關我事，有本事就自力更生點解人哋返10幾個鐘工都讀到大學，18歲就必需獨立 浪漫勵志

頂住啊巴絲 只要大個啲 肯捱實有出路

利申熊仔我屋企唔窮亦唔洗我養，但出黎做野見好多人屋企人對佢好差先有感而發。

戇尻仔倒果為因 扑野戴套啦仆街

你真係好似我啊媽 點扭轉啊

成功既例子從來都係少數 講到咁撚樣個個基層窮撚學生都入哂大學dean list埋啦 窮父母真係思想都有問題 唔諗下要付出幾多

屌你好多窮學生由細到大無一技之長 又讀埋d band2,3學校 就算好彩碌到入u水泡科都淨係可以出賣勞力搵錢 父母一蚊投資都唔撚付出 而家屌下都唔俾

呀媽 呀爸各一張附屬卡
因為佢哋唔想我返pt專心讀書
本身佢哋又太忙唔知我平時使費幾多
但我兩張夾埋只係用咗每個月用三四百左右
畀佢哋質疑我係咪自己返pt (其實係)

Sorry係無，自己賺錢啦垃圾

是但啦 我都廢事怨 如果我搵到錢會養既 但唔好皆意d咩關心佢有冇病呀 要睇醫生呀呢d 反正我地關係係明買明賣

返左半個月ft已經問定我攞錢.....

岩,老母去到小數目都咁計較,將來有咩大事都唔好搞我,付出幾多我就還幾多,少就一定唔會少,多就要諗諗先

我連學費都係自己賺 有力係度屌鳩老竇老母既 不如搵多啲時間去返下工幫補下自己啦 咁撚大個人淨係識怨父母 有錢比你洗咪算好

出現了

我仲讀緊書 唔好拎我同啲講人生歷練既廢老比 只係覺得個世界一定係唔公平 屋企環境唔好 咪靠自己 好過啲得把口係度怨人既on9仔

咁都要拎光環

4年生活費+學費 起碼都要40萬啦
你讀書番足4年工?
定係有咩好路數介紹

PTBF

自由發展同理撚得你係兩回事 唔好講啲野令人誤會以為外國人等到仔女成年就趕走先得嫁

喂！咁生佢出黎個陣，又有冇問過佢想唔想出世呀？
生得佢出，盡能力提供最好嘅環境比佢，呢啲唔係基本咩？定抑或你都係個種窮閪心態，生撚左出黎先，由佢挨世界，天生天養？好彩我老豆老母唔係好似你咁不負責任！

以為外國人會趕走仔女 真係on9

0...
你多過我
我仲要住hall 一日三餐自己搞掂
唔係同你鬥慘
但大學生要識自己解決問題
無錢咪番份pt
有咩好怨
個個屋企背景唔同

唔好講到自己可以揀出唔出世好無 你可以唔生架咁撚辛苦 爽撚完就算

我覺得基本生活費係需要既，可以更加專注學習，大學既生活，過左就冇講真，搵錢大把機會
額外物質需求想買新袋新衫咁咪自己賺錢買

不過講真如果你屋企有錢供大學學費，俾生活費
條起跑線都比唔少人好，自己返下pt，大學畢業可能都儲到十萬
相反，一畢業就差政府10幾萬？大約

萬幾蚊，係外國讀書要交埋租

我都冇話趕走既意思，係代表兩個家庭，你有你既生活唔理你想做乜。

真心，唔滿意嘅何不斷絕關係自食其力？
啲人一方面怨自己父母無問自己就生自己出黎
又要比錢，又要比人當投資工具
另一方面仲住係到日見夜見

講穿了

條傻閪要生關我撚事

多 初時都係蝕 後來熟練就超過月薪

18k
包一切開支
車位，油錢，屋租
(自己有排搬咗岀嚟)

講到尾個個都自撚私

父母:冇錢咪撚生

子女:垃撚圾 讀到大學起嘛都18都唔識自己搵下錢

屋企無俾過
我仲俾番家用屋企 每個月3千

屌你番part time都要同人social, 我覺得主要係你太撚廢
三年先輸十萬有幾多
唔賭點知會輸
賭到發左你會唔會咁有骨氣唔撚要佢贏番黎既錢

動物本來就係會生育
已經養到你成年啦
無人阻你唔再做人架

點會無可能
不過低d咁咁解

佢都預撚左18歲就唔洗再比錢你個仆街仔

老實講 我就覺得個老竇老母係咁你都改變唔到
生撚左你出黎就唔理你 係佢地仆街
所以唔會話唔比你屌柒佢地
但係你都大學生啦 唔好講智商學歷
咁大個人都應該自己解決問題？
無錢咪去打工搵生活費

佢問你攞家用既 你大可唔比佢
啲錢你搵 佢無權搶

但係真係要做到咁樣？
話曬佢都生你出黎
可能你會話 佢無問過你就生你出黎受苦
如果你都講到咁 條命依家你話事 你想點咪點

你諗深一層 你條命係咪真係乜鳩都無比過你？

你九唔撚搭八
外國人大把17 18歲自己搬出去啦
仲痴屋企？跟住話咩愚孝撚

咁你想有咩一技之長

得呀 ，你繼續埋怨下發洩下啦

讀唔到書咪唔好讀囉 講到讀書唯一一條路
仲要知道自己天資唔夠人好
姐係依家賴鳩埋老竇老母生到自己好蠢？
咁你都咁蠢你係咪成世人都唔扑野唔生仔先
係既話 我比你繼續發up瘋

0 上左u沒比過錢

起薪8千，唔夠再加

大學生仲拎生活費
你富豪住半山？

又食又拎你未好撚著數
唔洗你比家用仲想點
有屋比你住 有人煮飯你食
有人幫洗衫
一個禮拜比500你
一個月要比2000蚊你
冇貢獻仲要屌三屌四

我真係拎去賭都唔撚益你個仆街仔

窮撚同有錢佬最大分別除左錢就係思想 啲死窮撚父母自己冇柒用仲一日到刻灌輸啲on9思想俾仔女 好似養兒防老知足常樂呢啲 前者有能力既盡下孝義都算 後者真係死得 安於現狀完全冇目標野心 個人咪永遠都咁hea囉 當然你要發圍都要有能力 窮撚父母佢地對上都肯定係廢人 基因唔好後人要發圍其實都好難下

ex個廢柴 上到hd
仲問屋企人拎錢開飯 佢老母都叫佢做pt
死又唔做pt
仲話我做pt 你唔驚我俾女溝咩
心諗 你有病睇醫生

又講到翻學都成問題
而家又話自己戶口接近十萬
你搭飛機翻學阿？

你係咪還撚咗個腦比你老竇老母搞到而家成個on9仔咁

利申 : I love Daddy Mommy

18歲開始一蚊都無，最高峰返3份補習兩份兼職，學費都要自己俾

中學畢業後 已經無再拎零用錢

不愧係Child登
都講撚左樓主有返炒散自己有十萬 仲有成班盲撚係度叫人返工
人地不過呻下屋企寧願倒錢落海都唔幫下個仔
唔通一路返pt冇時間專注學業又好咩
cls child登仔連黃賭毒都唔屌

樓主加油

跟住仲有班人拎自己有返pt自力更生黎打飛機
返pt係冇問題 但係都唔洗拎黎攞光環呀

鬥J長鬥身高鬥冇零用錢自力更新 大家集思廣益下仲有乜可以鬥

係外國就10000一個月 係香港就碌卡

你有冇睇清楚樓主同我打乜
人地啊媽係有錢比佢架
而且樓主自己有十皮野積蓄
睇唔出佢生活質素差得去邊
我係基於佢唔係唔夠洗而想要多啲零用錢
先話做咩咁執著個一千幾百個生活費
樓主只不過唔鋸佢老母用十皮野去賭
都唔將嗰十皮野比佢 佢老母咁樣叫自私？
我一句都冇打過話18歲之後讀書唔洗比零用
唔該唔好偷換概念

0蚊
學費自己賺
生活費自己賺

16000一個月零用 係外國讀書

大學生仲要問屋企拎生活費
以為睇錯標題

0
part-time補習搵生活費

窮人：叫個仔出去搵錢
有錢人：會俾生活費個仔
你係？

我淨係要出學費其他唔使出

Nursing唔算水泡啦 呢幾年收分拉高晒

點解要自己養自己？
你之後都要養返佢地廿幾三十年
父母有能力負擔我又讀緊書，點解要出去做part time
仲未計有d科朝9晚6咁上堂

0
佢地有話比
但我覺得自己有能力搵到 就無拎到
始終自己搵番黎既錢會洗得舒服d

睇完呢個post好大感觸
真係個個屋企嘅環境同教育都唔同
見好多人都要自己養自己
之前見好多fd都係咁，咁我都諗住唔靠屋企好似好啲
但呀爸呀媽就話唔好咁
暑期工都可以，但平時就唔好
話屋企環境又唔係差
讀書時讀書，多啲時間讀好書好過
之後大把時間要靠自己
有得靠屋企就靠屋企啦
爸爸媽媽我愛你哋

6000

1000/一個月
條件係家務

第一年hd $2000一個月
第二年我媽問我夠唔夠洗話加
但係我話自己搵夠洗
仲比埋家用

一入大學就冇囉個屋企錢了。

當年係零，一蚊都冇

原來咁多人仲會問屋企拎錢 考完dse開始返pt之後就無問屋企拎過錢

得罪講句 咁撚大個人仲申手拎屋企錢真係好廢 除左學費外 唔認為有藉口問屋企拎

利申： 全部洗費，睇醫生都自己比

唔好美化一啲不幸，作為父母你自己咩家庭環境，你都大概預計你下一代大概係點，試問有幾多個李嘉誠。既然無錢，無資源，點解仲要生？為乜？講到尾就係自私自利，想老左有人養自己。

係咁返pt 你地咪冇撚曬做其他野既時間？

生一個細路出黎佢面對社會幾多競爭，特別係香港呢個社會添 不過生左就要繼續面對社會，唔係鼓吹自殺，如果未生就無謂啦，如果俾唔到好家庭環境俾下一代的話。

又唔洗講到我出黎做野唔比家用咁
依加係讀書階段 讀得好大把錢搵
拎依加啲時間返pt唔讀書就真係.........

啲人一睇就屌
我重覆咗重點都幾次都無人get到

同班小學雞講嘥氣

我有啲堂朝9晚9半
返完第2朝都攰到仆

外國大把學生自己搵自己食自己住

靠自己炒散仲要比家用啊屌你老母

屋企有能力既話將返pt既時間用係其他地方仲好，多d 時間陪返自己爸爸媽媽，依樣野錢係買唔到

自食其力會比人屌架呢到

屌你老母 呢D野你生出黎就預左架啦，講到咁撚偉大

屋企環境正常
屋企人唔想我讀書既時候返pt,
有時間就去學下野，或者放多啲時間去讀書。

利申：18000一個月

呢d父母基本責任嚟

信用卡用幾多就係生活費,多數都係八達通自動增值一個月$1XXX(泊停車場/返學就巴士),多數夜晚出去食一餐$70-100(銅鑼灣正常價錢),gym $8xx一個月
一個月信用卡$2xxx左右,未計出去食
主要係養車$8000左右,已經係新車平時都係換消耗品,唔洗整
車場$4000一個月
牌費$5700 一年
保險二萬幾一年(2000cc Mercedes 0ncb)
油$1500一個月
放sem break先會返part time

我老母要我預算下一年要幾多錢
包括日常洗費 答車 買野 旅行咁
我計完大約寫左8千 (毒撚唔洗錢)
佢話太少 叫我作都作多D

介唔介意講下當時返咩pt有6k？

1蚊都冇 自己返PT

其實你父母真係完全正確
以前識過幾個返學＋兼職，結果炒幾科要畀Retake錢，成件事係本末倒置
畢竟學生嘅責任就係讀書，連本份都做唔好就走去做其他野真係ON9到極點
不過真係見好多人對「唔拎屋企錢」好自豪，有時真係得啖笑（真係經濟問題例外）
老老實實啦，如果唔返兼職可以令你讀書好啲，我諗唔少父母都會寧願你唔返兼職啦

一年八千
咁你咪一個月得600蚊左右使

你屋企人都係為你好
趁你而家處於一生人學嘢最快嘅階段係應該專心讀書，唔應該返啲濕鳩工

一樣，仲要借non mean幫手還卡數，做6份補習加一分pt

中午夜晚係屋企食
住坑口返科大來回十蚊
一個星期先返兩三次
得閒係科大食下tea
星期六日冇野做係屋企hea下又唔洗用錢架
你可能話我用得少 但我過覺得自己過得幾開心
雖然佢最後比左兩萬我一年，但每年都有一皮淨低放係銀行
總結：8千夠用

出身於窮撚家庭
每個月3500零用，唔似咁多人都成皮野
自己返part time 補習 2000左右
同埋自己有學樂器，每個月要交$1500
得返$4000，計埋食野最後得返$1000

巴打真神人也

咁做仔就無責任可言？

0
中學之後就無用屋企人錢

成班人無睇內文就屌
樓主咪話有做炒散囉 只係做到真係好辛苦想屋企人俾多少少洗費等自己唔洗浪費咁多時間去做pt有時間溫習 做下正常社交

咪同我講咩 少少辛苦都頂住乜乜柒柒 個個人抗壓力唔同 你頂到唔代表人地頂到

根本好多新一代都唔明依一個道理
老竇老母生左我地出黎係有責任養我地
但係我地做人仔女都有責任
每一個角色都有佢既責任

條命係自己既
咁大個大 係咪都應該對自己條命負番責任
老竇老母唔比你 咪自己比自己

我覺得自食其力就係咁既意思

咁學費你又問老豆老母拎？

咁如果屋企真係比唔到？
咁佢地當初一邊番工一邊養大你又點計？

咁點解我見到有人可以一邊番pt一邊讀書 你地就唔得？咁樣係咪代表有地方要改進？

借政府錢食自己

1蚊都無問屋企拎過
讀大學咁大個人，自己唔識搵？

係要改進自己 但個個人抗壓力唔同啊嘛 同埋時間問題 我自問未見過一邊返pt一邊讀書仲可以有正常社交 除非你係天材

講緊要攞好成績

咁撚大個人仲要拎家用 知唔知醜 炒散炒到成身傷晒？番工有冇咁撚辛苦呀

一邊上莊一邊pt一邊讀書算唔算？我都知有高低
但係唔會係藉口
總之都係嗰句 孝順下啦連登巴絲們

姐係2000一個月啦
樓上大把人少過你

當你還曬啲養育費用
你仔細諗一諗
你都係會覺得留翻喺屋企著數啲
筆錢樓都買到啦

諗返起 佢地有幫我比學費 洗唔洗每年加番$48000 又有免費飯食 免費地方住 唔知點多謝佢地
PS：而家返工 想比$5000家用 佢地話太多2000夠 可能我唔用錢都係遺傳

難聽過粗口
可能人地求合格就得，咁咪可以做好多其他野
咁都有人係想拎好成績（eg. first hon），咁佢地嘅時間咪去咗讀書度
其實你靠自己只係你嘅選擇嚟，而呢樣野其實唔會令任何人比其他人高級／優越囉

無惡意 問屋企人攞多少少洗費係唔孝順？
我當初就係大口氣做晒你講嘅嘢 人識到 但成績唔好 fg嗰陣無人請 要靠關係 有陣時唔係藉口 而係有資源點解唔好好運用 過左就過左

0 零 zero

認同結論

3000一個月，但self finance學費自己諗辦法搞掂

15000左右

咁大個人
自己做嘢搵錢養自己都懶

我覺得好夠啦喎。父母比必須既洗費，其他既洗費應該自己去賺。

你都戇撚鳩,邊個過外國人18歲就一定自己搬出去

人講你又講接觸下現實啦,大把外國人18歲都係同父母住

讀大學都係老豆老母畀,聽過unemancipated child未呀

係個時候淨識搵西方比,雙重標準到呢

0 靠補習賺錢

班垃圾死窮撚係得返呢樣野j

可以拎優越感同企係道德高地

但另一方面仇富

一個月4000+學費 and Hall Fee

完全唔覺得有咩問題，住Hall洗得多自己再補習賺，唔想瘋狂做pt浪費曬大學4年最青春寶貴，最有精力嘅時間

我明咁大個人仲要問屋企人攞錢係唔啱，但如果佢地仲有能力賺錢嘅話又有何不可，最多咪畢業之後俾多啲家用

最認同你呢句
條命依家你話事 你想點咪點

我讀果時屋企已經冇比錢，自己揾part time ，仲可以比返屋企，雖然唔多

炒散 去搵補習啦仲炒散
除非你本身冇料冇人肯比你補
BTW, 三萬輸十萬都唔算多呀

用自己黎比較有咩意思? 每個人情況都唔同, 如果有人天生訓4個鐘就夠話你訓多過4個鐘先夠係懶既藉口, 你點諗?
有人聰明唔駛點讀書就dean list, 然後話"我唔駛點溫都高分啦, 你果D唔會係藉口"

人地得點解你唔得, 呢句真係難聽過粗口, 講呢句既人都無腦既

我比個fd咁話過
但佢又唔知我背後努力咗幾多
不過我一邊改變環境一邊怨
係抵比人屌

唔好怨啦 努力加油啦

依個比喻錯曬喎

依啲post實引哂啲窮撚 出黎認叻 圍爐
話自己揾幾多幾多 唔洗靠屋企etc.
人地有錢人屋企一個月幾千蚊算係咩

講真 大學最寶貴既時間一定係去讀好書 第時揾份好工 你依家啲垃圾抄散賺得幾多 又對cv冇用

要返工都係返intern 對未來有用
再有多餘時間一定係玩case comp, 玩下活動識下 人

返埋啲垃圾工 哂時間

我第時生仔一定會比生活費 唔係話好多 一個月幾千都好夠洗
如果一個成年人 四五十歲每個月幾千都比唔起 就咪鬼學人生仔啦

錯喺邊? 點解你得人地就一定得?

點解唔好怨? 抒發情緒都唔得?

咁唔使靠屋企既後生仔值得欣賞喎
做群腳仔好威？

一個先天 一個後天
我個個朋友都係天材？
辛苦啲努力啲唔得？

係幾威,有父幹畀首期係唔同啲

得個晦氣又改變到啲咩？

利申 一蚊都冇

無錯呀
食爺飯 著奶衣 咪依家大部分年青人想要同埋做緊既野囉

做條廢柴都可以沖出黎柒話自己威

你咪繼續慢慢捱啦垃圾

老竇老母生活無憂
係佢地個仔唔生性 想出黎捱姐
群腳仔

屋企唔窮，純粹唔想洗屋企錢，一上大學就自己搵自己用，一蚊都無問屋企拎。

我覺得如果你唔返pt可以做到好多有意義嘅野(social下我覺得都算ok), 屋企有生活費係ok
相反, 好心你就自己返工啦屌

利申返我靠自己做pt

有D科social係冇用(電腦/工程)，咁出去做PT見識下社會/識人可能仲好，唔好爛grade就可以

我仲諗起去做炒散果陣一日同女仔講既野多過返一年學

就算屋企有錢到首富咁
但全部不動產 咁...

Exact7ly
好多人返Part time都係同自己讀／未來打算做嘅野完全冇關係
冇錯錢係賺到，但長遠睇根本冇益
更加唔使講影響讀書etc

呻完個人心情好啲，精神狀態穩定啲，對之後做野有利（溫書etc）
你咪ON9得唔得？

心態問題，我問屋企拎，屋企絕對會俾，係我自己唔想靠屋企。入大學嗰一刻，我已經當自己係一個獨立嘅人。

依個係另一個問題，揀part time好重要，最重要係幫未來build好人脈，on99做餐廳炒散真係自毀前程。

冇錯
你話返嘅工係同你專業有關都OK
不過有啲公司唔認Part time做工作經驗，所以如果唔係真係好吸引始終唔建議返

agger "返埋啲垃圾工 哂時間"

e.g.補習真係...... 我都已經開始戒

唔炒散 補習咪仲煩 教1-2個鐘
但準備工夫遠超呢個時數 仲未計車費 精神etc
基本上點都蝕
散炒炒完咩都唔洗理 受完氣完第日都係咁返
要短時間搵錢好重要 因為開sem就唔會返pt
我讀護理 有咩工作可以相關
我無牌 掂你你都怕啦

我嗰度有大學生Part time完約，隔左一年返嚟再in長工，因為佢之前做得好，所以好快就請左佢。其實公司認唔認你part time經驗，係睇你interview嗰陣嘅表現，你係part time嗰陣真係有學到嘢，interview嗰陣又表現到出嚟，HR就會consider個part time係一部分經驗，你見得成嘅機會大好多。

一星期500其實唔錯

你做返嗰間就梗係會認工作經驗嘅……
我指你喺A公司返Part time, B公司未必會認
咁當然如果你一開始就係打算入嗰間公司，咁去嗰度返Part time係有益嘅

無錢比都無問題 自己唔係無腦無手腳
唔拎去賭就得 咁條氣都順啲

又一隻窮撚走出黎

你唔係唔洗靠屋企
係冇得靠屋企

講真 窮人恥笑有錢人真係好好笑

A公司part time去B公司in長工，B公司通常一開始就會問你點解唔去A公司。依啲係睇你點執生，你識答有分加。

原來係咁，你個case真係濕滯啲，你屋企又唔識體諒你。

講真
如果唔做野 唔讀書做廢青 拎老豆老母錢就話姐

我講緊係老豆老母比足夠生活費
令到仔女唔洗哂時間返冇價值既工
專心讀書 / 做intern

咁樣專注發展一定好啲

我有個friend 每個月都拎阿媽比既三千蚊
但佢好chur 但佢好勤力 讀書 返幾份intern
又學投資學野增值自己 有時間就去下conference workshop 識下人

依家一grad就做hsbc mt
唔通又係你啲窮撚所講群腳仔 敗家仔?

我想講既係
有錢人對下一代既support 如果足夠既話
對佢未來發展好大幫助

相反 父母成個吸血鬼咁要個仔未grad就返埋啲垃圾工 一定有負面影響
跨代貧窮咪就係咁形成囉

啲垃圾思想一代傳一代

如果讀專科 part time係冇用 暑假做intern好過

20k-30k 一個月計埋租

利申: 外國巴

身為大學生既你仲攤大手板問屋企攞錢？

垃撚圾 利申自己返pt

兩個咪都係讀書, 有咩分別?
重點係點解要用你自己黎做標準? 不如你就有問題? 如果你覺得佢無問題既, 咁點解要辛苦D?

「不過我一邊改變環境一邊怨 」 不如你驗下眼。

呢個post好多人支持咩都靠自己嫁, 訓街就最威啦

讀緊中學都仲得 但大學就不了
每日食兩餐～40x2x5=400
交通～15x5=75
每星期飲多2杯咖啡～20x4=40
都唔得

我諗我band3出身爬到上黎大學
資質唔算太差 只係一直想學樂理
同學多啲英文 原本預sem break做
因為叫有啲時間 除咗實習 又唔chur
但我諗都無望
依加都係搵錢同操fit自己先
唔係捱唔到就gg

一個仙都冇比

等yr4,yr5 出黎做tuns 啦
或者r 下d prof 有冇d research assistant 做下
打得好關係第日做咩麵方便

依加都有返學校幫手
主要講心唔講金 因為搵得唔多同有意義
正常學校都比唔到2-3萬/1個月pt
但出面啲有錢人會所就比得起

但同時係出面屌樓價高,屌政府

夜晚係屋企淥個麵 400即刻少一半 如果晏晝食譚仔仲少洗10蚊
要提神飲可以飲罐裝咖啡 幾蚊罐 20蚊杯咖啡算係侈奢品
屋企窮真係冇辦法 唯有自己諗計
窮人生仔生到自己更窮 然後同仔女一齊受苦

Same

Year1,2一蚊都冇
Year 3開始發現讀唔掂 老母畀返三千一個月我 家姐畀一千

除學費外一蚊都冇俾

我未去加拿大之前，由16歲起，星期六日同放假就教琴，因為住嘅屋苑有幾座，一開頭教對面屋小朋友，然後佢同其他媽媽又一路一個介紹一個，

所以幾座都有小朋友俾我教，可以自己賺零用錢，同埋因爲都係我媽媽識嘅鄰居，所以佢都放心俾我去，當時收$55一個鐘，星期六、日同放假一日教幾個，由上晝10:30-晚上6:30，一個月大概賺$4000，當時我每個儲$1500，$1500俾屋企人，$1000平時用。

17歲去加拿大，頭半年，屋企人每月俾$800加幣（大概港幣$3600），我同舅父舅母住，唔使租屋，平時出入舅父會車我，舅母會煮飯，我都會幫手煮飯做家務。

佢地好錫我，因為佢地一直想生女，但生兩個仔（即係我表哥），大我20年，已結婚無同佢地一齊住，

所以當時我話去加拿大讀書，佢地一知道就好開心叫我去佢地度住，叫我唔好租屋，怕我一個女仔危險。

其實平時用錢唔多，同啲朋友睇戲食飯、間中買下衫，用$600加幣（$3000港幣）已經夠。

我舅母因爲退休悶，會幫隔離鄰居照顧小朋友，每個月收$1000加幣（$5800港幣）一個，照顧5-6個，咁我放假放學就會幫手，因為我都好鐘意小朋友，後尾啲媽媽知我喺香港有教琴，就叫我教佢地小朋友彈琴又賺多少少外快。

一個月舅母俾返$1800加幣我（大概$10000港幣，喺我幫手照顧小朋友嘅錢，其中有$4000港幣，我會俾返我舅父舅母做家用，因為佢地平時好照顧我，我唔想白食白住，叫佢地一定要收），

教琴每月賺$2200-3500加幣（$11000-$20000港幣，我收$40加幣一個鐘，我一有時間就教多幾日，上多幾個鐘，平時最少每日教3個鐘，一星期3-5日），加上做下網上代購賺錢。

所以之後嘅生活費同學費，全部我自己俾，每個月有錢剩可以儲，畢業時候有1/3嘅錢俾舅父舅母，1/3俾爸爸媽媽，1/3自己儲。

一直都覺得自己有手有腳，可以養自己，所以如非必要都唔想用屋企人錢。

我讀唔掂都係一蚊都冇
準備食屎

我最高峰一個星期補10個習

讀到大學 有手有腳唔撚識去做parttime 廿幾歲人都要拎生活費 垃圾都不如

$0

利申 20歲果年老豆老母full pay左一層樓比我
叫我自己決定點用 依家放租每月20k

學生既本份就係讀書，為將來事業著想既就應該去做下intern ，玩下case study

而唔係反埋啲咩濕鳩炒散，之後打飛機自己自立，咁想自立，不如大學都唔好讀，直接中六出黎打工啦，仲自立成熟

反正大學fg 都係14k 左右

靠炒散去賺生活費既，只係證明左自己家景唔好（大部分人）

好奇問下，支持大學生活費自己比個啲，又同唔同意中四學生（16歲）出黎做炒散？

當年一個人做幾份part time 番4日工 加補習
拎埋ship
4年學費生活費 hall fee 自己一個人搞掂
仲有錢請下屋企人飲茶

500蚊一個月

中五打後就無洗用
之前中學每日廿蚊
小學一蚊都無
屋企唔係窮成咁，純係家人覺得細路仔唔需要錢
18歲老豆俾左個戶口我，入面有廿萬，係利是錢津貼出世時金器十五歲買左既基金，所有野俾返我自己搞

P.S. 已經洗曬

成個post講d野都係垃圾
d負皮多撚到 自己柒碌仲懵然不知
父母過左身仲好似好撚自豪咁
在生就愚孝 過世就不孝
一開始話你不撚知所謂 真係無撚話錯

你識教琴都玩晒啦
你屋企人比到搵銀技能你
可以輕鬆自立就當然咁講
有呢個心態係好事
但未夠能力自立
又或者發展更高價值既野唔係更好咩？

在生就愚孝? 你傻撚左?
從來無講過我係孝順仔
我好憎我老豆老母
我18歲成人已經出去獨立生活啦廢柴

知道老豆老母湊仔既過程有幾辛苦
就代表自己係孝順仔架啦?
無撚野呀麻 ? 思考可唔可以多面d呀?
我講既野只係表達緊有d野無法用金錢去還

唔係叫你要體諒父母 孝順父母
你班垃圾就high撚到咁既地步
又話乜撚野責任乜乜柒
做仔既責任自己又知唔撚知?
梗係唔撚知啦 你班廢物淨係想靠屋企
18歲成人啦 分分鐘仲係度食屋企
知唔撚知醜? 仲想父母老憑養你?

咁又係既 你地上面呢班垃圾淨係會諗自己
父母好似欠撚左自己咁 生撚左落黎變筆債
真係慘撚左你班父母生左個腦內裝草既弱智仔
負皮幾撚多又有乜所謂 只係驗證連登仔思想有幾單向幼稚

我讀書時已經比翻家用屋企 唔會問屋企攞
你屋企有比錢你 仲咁多野講

計返都有$2000 一個月啦
sem break炒散就儲起佢啦

0，生活費自己番工

附屬卡 加每月4000

屋企又唔係好窮
雖然有啲不動產
但有又等於無

嗱 無能力比 同有能力拎去賭都唔比你
兩碼子既事

$0

咁大個人 有手有腳就返part time la
仲用屋企錢
利申：大學時期搵15k/month 自己搵自己洗

由細到大都無
中三出黎返PT
直到依加都返緊

其實人地外國人養到你成年之後就唔會再理你, 你每個星期有500零用應該要感恩

冇生活費 學費都係自己俾
我係係老母都寧願拎去賭 賭都有機會贏 比十萬你咪又係拎去玩 溝女 咁點解老母唔自己娛樂下

大學除左學費其他都無問屋企拎錢

1個月比到18000仔女唔算環境正常啦
至少算中上
識人老豆搵10皮野都係比1皮個仔

有能力就老憑要俾個仔?
d錢你有份賺? 點樣用又關你事?

痴線 如果做你子女資質差啲都出事

玫琳凱n

希望條友絕種啦
俾佢教仔就大獲